**霍華德·菲利普斯·洛夫克拉夫特**（，1890年8月20日－1937年3月15日）是美國[恐怖](../Page/恐怖小说.md "wikilink")，[科幻与](../Page/科幻小说.md "wikilink")[奇幻小說作家](../Page/奇幻小說.md "wikilink")，尤以其[怪奇小说著称](../Page/怪奇小说.md "wikilink")。

洛夫克拉夫特自稱其写作的主題為“”，这一主題的基本概念就是：人类有限的的心智无法理解生命的本质，而宇宙对于人类来说是残酷陌生的。洛夫克拉夫特通过一系列围绕着非人[诸神主题展开的关联松散的小说开发出了](../Page/诸神.md "wikilink")[克蘇魯神話体系](../Page/克蘇魯神話.md "wikilink")；同一时期他还在作品中設定出了《[死者之书](../Page/死者之书_\(洛夫克拉夫特\).md "wikilink")》，一本关于魔法仪式及失落知识的虚构[魔法書](../Page/魔法書.md "wikilink")。洛夫克拉夫特的作品大多包含悲观与愤世嫉俗的情感，与[启蒙思想](../Page/啟蒙時代.md "wikilink")，[浪漫主义以及](../Page/浪漫主义.md "wikilink")[基督教人文主义的价值观格格不入](../Page/基督教人文主义.md "wikilink")\[1\]\[2\]。

虽然洛夫克拉夫特的名氣在他有生之年一直很小，但他死后其名声却日益高涨；今天，洛夫克拉夫特被看作是二十世纪影响力最大的恐怖小说家之一。根据[乔伊斯·卡罗尔·欧茨所说](../Page/乔伊斯·卡罗尔·欧茨.md "wikilink")，洛夫克拉夫特—以及19世纪的[埃德加·爱伦·坡](../Page/埃德加·爱伦·坡.md "wikilink")—“对后世恐怖小说家施加了无可估量的影响。”\[3\]
[斯蒂芬·金称洛夫克拉夫特是](../Page/斯蒂芬·金.md "wikilink")“20世纪最伟大的古典恐怖故事作家。”\[4\]\[5\]

洛夫克拉夫特在中文圈中另有一個暱稱「愛手藝」，這個暱稱來自於將Lovecraft拆解後的意譯（Love=愛，craft=手藝）。

## 生平

### 早年生活

洛夫克拉夫特於1890年8月20日早上9点出生在位于[普罗维登斯](../Page/普羅維登斯_\(羅德島州\).md "wikilink")[安格尔街](../Page/安格尔街.md "wikilink")（Angell
Street）194号（现454号）的家宅里。他是[珠宝推销员温菲尔德](../Page/珠宝.md "wikilink")·斯科特·洛夫克拉夫特（Winfield
Scott Lovecraft）与其妻莎拉·苏珊·菲利普斯·洛夫克拉夫特（Sarah Susan Phillips
Lovecraft）的獨生子。可追溯到的母系祖先于1630年抵达[马萨诸塞湾殖民地](../Page/马萨诸塞湾殖民地.md "wikilink")。他的父母在30岁左右时才成婚，且双方都是初次结婚，这在当时并不常见。1893年，洛夫克拉夫特三岁时，他的父亲在推销旅行途中於[芝加哥的一家旅馆精神失常](../Page/芝加哥.md "wikilink")，其后被送往普罗维登斯的[巴特勒医院](../Page/巴特勒医院.md "wikilink")；老洛夫克拉夫特在那里一直待到1898年过世。洛夫克拉夫特一生都坚称他父亲发疯的原因是工作过度引起的“神经衰弱”，但是现代观点认为其父失常真正原因是[麻痹性痴呆](../Page/麻痹性痴呆.md "wikilink")（）\[6\]。洛夫克拉夫特到底是否了解他父亲的疾病及其真正成因（[梅毒](../Page/梅毒.md "wikilink")），今天已无从稽考，但他的母亲很可能曾使用过含砷的酊剂（当时治疗梅毒的常用药物）作为“预防药物”。
[Whipple_V._Buren_Phillips.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Whipple_V._Buren_Phillips.jpg "fig:Whipple_V._Buren_Phillips.jpg")
在父亲住院后，洛夫克拉夫特由其母亲，两个姨母（莉莉安·德萝拉·菲利普斯与安妮·埃米丽妮·菲利普斯，Lillian Delora Phillips
& Annie Emeline
Phillips）以及商人外祖父[惠普尔·范·布伦·菲利普斯](../Page/惠普尔·范·布伦·菲利普斯.md "wikilink")（Whipple
Van Buren
Phillips）照看，五人都住在一间屋子里。洛夫克拉夫特小时候就表现出与众不同的文學天赋，他三岁时即能背诵诗歌，六岁时已能写出完整的诗篇。他的外祖父经常給他一些文学经典鼓励他阅读（如《**[一千零一夜](../Page/一千零一夜.md "wikilink")**》，布尔芬奇的《**[神话时代](../Page/托马斯·布尔芬奇.md "wikilink")**》，还有儿童版本的《**[伊利亚特](../Page/伊利亚特.md "wikilink")**》与《**[奥德赛](../Page/奥德赛.md "wikilink")**》）。他的外祖父也時常洛夫克拉夫特讲述些自编的[哥特式恐怖故事](../Page/哥特小说.md "wikilink")，這激起了他对[怪奇小说的兴趣](../Page/怪奇小说.md "wikilink")。不过，洛夫克拉夫特的母亲时常担心这些故事会给他带来不利影响。
[Howard_Phillips_Lovecraft_-_circa_1900.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Howard_Phillips_Lovecraft_-_circa_1900.jpg "fig:Howard_Phillips_Lovecraft_-_circa_1900.jpg")
洛夫克拉夫特童年时经常患病，虽然他总是将其归于自己身体孱弱，但其中有一些疾病可以肯定为[心身疾病](../Page/身心医学.md "wikilink")。早前的猜测认为他胎儿时从父母处感染了梅毒，但这种看法现已被摒弃。由于身体状况和好斗的天性，洛夫克拉夫特在八岁前基本没有接受过学校教育，八岁时入学一年后又旋即退学。这一时期他广泛的阅读各类书籍，对化学和天文学展现了浓厚的兴趣。他於1899年起自己編輯出版了几期[胶版印刷刊物](../Page/胶版印刷.md "wikilink")《科学公报》（*The
Scientific Gazette*）。四年后，他進入當地的[霍普街高中](../Page/霍普街高中.md "wikilink")（Hope
Street High
School）就读。一般认为洛夫克拉夫特早年患有[夜驚](../Page/夜驚.md "wikilink")，一种睡眠疾病；他相信自己曾被恐怖的“暗夜幽灵”袭击过。他很多作品的灵感可能都来自于这一时期受到的惊吓。

1904年，洛夫克拉夫特的外祖父去世，这场变故彻底的改变了他的生活。对他外祖父遗产的处置失当导致他的家庭陷入财务危機，一家人不得不搬往安格尔街598号（现为联式房屋
，598-600号）的一间小屋子里。失去故宅对他的打击非常之大，當時的洛夫克拉夫特甚至曾考虑过自杀。1908年，在他高中毕业前夕，洛夫克拉夫特经历了一场“精神崩溃”（据洛夫克拉夫特自述），他最终没有获得高中文凭（尽管他一直坚称自己从高中毕业了）。[S·T·乔希在洛夫克拉夫特的传记里认为他崩溃的主要原因是无法学好高等数学](../Page/苏南德·乔安贝克·乔希.md "wikilink")，而不精通这一科目的话他又无法成为理想中的职业天文学家。即使在洛夫克拉夫特往后的生活中，这一求学路上（他希望能就读于[布朗大学](../Page/布朗大学.md "wikilink")）的失败仍使他无法释怀。

1919年，洛夫克拉夫特的母亲在受歇斯底里和抑郁症的长期折磨后被送往她丈夫曾住过的巴特勒医院。她在医院時仍与洛夫克拉夫特保持通信，直到她在1921年5月21日去世前，两人的关系依舊十分亲密。母亲的离世又给洛夫克拉夫特带来了巨大的打击。

### 婚姻与纽约生活

母亲去世后数月，洛夫克拉夫特前往[波士顿参加一次业余记者集会](../Page/波士顿.md "wikilink")，会上他遇見了[索尼娅·格林](../Page/索尼娅·格林.md "wikilink")。索尼娅出生于1883年，比洛夫克拉夫特年长7岁，她的祖先是[乌克兰裔](../Page/乌克兰.md "wikilink")[犹太人](../Page/犹太人.md "wikilink")。两人於1924年结婚，婚后移居至[纽约](../Page/纽约.md "wikilink")[布鲁克林](../Page/布鲁克林区.md "wikilink")。洛夫克拉夫特的姨母們对这场婚姻不甚满意，因为她们不希望洛夫克拉夫特娶一个商人为妻（索尼娅开有一间帽店）。婚姻伊始，洛夫克拉夫特被纽约生活彻底迷住了，但很快夫妇两人就遇到了财务危机。索尼娅变卖了帽店，其後又出现了健康问题。由於洛夫克拉夫特的薪水不足供两人開銷，他的妻子不得不搬到[克利夫兰求职](../Page/克利夫兰.md "wikilink")。此后洛夫克拉夫特独自一人住在布鲁克林的[雷德胡克社区](../Page/雷德胡克.md "wikilink")，逐渐对纽约生活起了厌恶之情<ref>This
situation is closely paralleled in the semi-autobiographical "He", as
noted by Michel Houellebecq in '[H. P. Lovecraft: Against the World,
Against
Life](../Page/H._P._Lovecraft:_Against_the_World,_Against_Life.md "wikilink")*</ref>。而在移民大潮中无法找到任何工作这一严峻的现实，与他對自身[盎格魯-撒克遜人血統的認同相抵触](../Page/盎格魯-撒克遜人.md "wikilink")，這激起了他的[种族主义观点](../Page/种族主义.md "wikilink")，具體体现在了他的短篇故事《》（*The
Horror at Red Hook''）之中\[7\]。

在分居数年后，洛夫克拉夫特和妻子决定平静地离婚，但这一过程始终没有彻底完成。此後他回到了普罗维登斯，和自己的姨母們住在一起。

### 重返普罗维登斯

重返普罗维登斯后，洛夫克拉夫特住在巴恩斯街10号一间“宽敞的棕色木構[维多利亚式房屋](../Page/维多利亚建筑.md "wikilink")”里。这裏也是其小说《》（*The
Case of Charles Dexter
Ward*）中威利特博士的住址。回到普罗维登斯后的十年（也是他生命的最后十年）是洛夫克拉夫特一生中最多产的时期。几乎所有他为通俗出版物（主要是《》）所写的的知名短篇故事都出自这一时期；他在這一時期的长篇作品也同样丰富，如《查尔斯·沃德·德克斯特事件》與《[瘋狂山脈](../Page/瘋狂山脈.md "wikilink")》等等。他還经常替其他作家修改文章或是[代笔写作](../Page/代笔作家.md "wikilink")，这一类作品包括《[坟丘](../Page/坟丘.md "wikilink")》（The
Mound），《[飞来横祸](../Page/飞来横祸.md "wikilink")》（Winged
Death），还有《[金字塔之下](../Page/金字塔之下.md "wikilink")》（又名《与法老同囚》）（与[哈利·胡迪尼合著](../Page/哈利·胡迪尼.md "wikilink")）等。

洛夫克拉夫特在表面上看来是个传统的保守主义者，但他却自认是“新政民主党人”，他還是[富兰克林·罗斯福的坚定追随者](../Page/富兰克林·罗斯福.md "wikilink")\[8\]。

尽管在此一时期洛夫克拉夫特杰作不断，但他的经济状况却越来越拮据。他不得不搬到姨母家寄宿。同時他还受到友人[羅伯特·歐文·霍華德](../Page/羅伯特·歐文·霍華德.md "wikilink")（[蠻王柯南系列作者](../Page/蠻王柯南.md "wikilink")）自杀的打击。1936年，洛夫克拉夫特被确诊患上了[腸](../Page/腸.md "wikilink")[癌](../Page/癌.md "wikilink")。他受病痛折磨直到於1937年3月15日去世。
[H.P._Lovecraft's_grave.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:H.P._Lovecraft's_grave.jpg "fig:H.P._Lovecraft's_grave.jpg")
洛夫克拉夫特和他父母一起葬在了菲利普斯家族墓地。1977年，他的一个读者团体出资为他在天鹅角（Swan
Point）重修了一座坟墓，墓碑上刻了洛夫克拉夫特的姓名，出生与死亡日期，以及一句话：“I
AM PROVIDENCE”（雙關語，可译为“我是普罗维登斯人”或“吾乃天命之人”），这句话出自他的私人信件。

## 洛夫克拉夫特的创作背景

H·P·洛夫克拉夫特的名字在今天已经成了恐怖小说的同义词；他的的著作，尤其是他的“[克苏鲁神话](../Page/克苏鲁神话.md "wikilink")”，影响了全世界的小说作家；洛夫克拉夫特式的恐怖元素曾出现在各种小说、电影、漫画（例如[蝙蝠侠系列里的阿卡姆疯人院](../Page/蝙蝠侠.md "wikilink")）、音乐、游戏甚至是動畫裡。许多现代恐怖作家，包括[斯蒂芬·金](../Page/斯蒂芬·金.md "wikilink")，[本特利·利特](../Page/本特利·利特.md "wikilink")，[乔·R·兰斯代尔](../Page/乔·R·兰斯代尔.md "wikilink")，[艾伦·摩尔](../Page/艾伦·摩尔.md "wikilink")，[伊藤润二](../Page/伊藤润二.md "wikilink")，[弗朗西斯·保罗·威尔逊](../Page/弗朗西斯·保罗·威尔逊.md "wikilink")，[尼爾·蓋曼](../Page/尼爾·蓋曼.md "wikilink")，都曾受过洛夫克拉夫特的影响。

虽然洛夫克拉夫特的很多作品都发表在了像《诡丽幻谭》这样的流行杂志上，但於有生之年他的知名度一直不高。此外，他一直和一些同时代的作家保持通信，例如与他成为朋友的克拉克·阿什顿·史密斯与[奥古斯特·德雷斯](../Page/奥古斯特·德雷斯.md "wikilink")。这些作家后来形成了“洛夫克拉夫特作家圈”，他们经常从洛夫克拉夫特的故事中借用驚悚元素——比如説拥有令人不安的名字的神秘书籍，失落的古代众神——如[克苏鲁及](../Page/克苏鲁.md "wikilink")[阿撒托斯](../Page/阿撒托斯.md "wikilink")，还有怪异的地方——例如新英格兰的[阿卡姆镇和](../Page/阿卡姆.md "wikilink")[米斯卡塔尼克大学](../Page/米斯卡塔尼克大学.md "wikilink")。

洛夫克拉夫特死后，**洛夫克拉夫特作家圈**的活动仍在继续。奥古斯特·德雷斯是其中最为多产的一位，他进一步完善了克苏鲁神话的体系。但德雷斯的创作却引起了争议；洛夫克拉夫特自己一直将笔下的诸神作为推动情节发展的要素，但德雷斯创造了一个完整的宇宙体系，描绘了发生在‘善良的’“[古神](../Page/古神.md "wikilink")”与‘邪恶的’“[外神](../Page/外神.md "wikilink")”之间的战争，给克苏鲁神话带来了传统的善恶斗争元素。

洛夫克拉夫特的创作被一些评论家分成三个时期\[9\]。尽管洛夫克拉夫特自己并没有提过这种分类，但他确实曾写过，“这是我的‘[坡](../Page/埃德加·爱伦·坡.md "wikilink")’部分还有‘[邓塞尼](../Page/邓塞尼男爵.md "wikilink")’部分——不过哎呀——洛夫克拉夫特部分哪去了？”\[10\]

  - 恐怖故事时期（约1905年–1920年）
  - [幻梦神话时期](../Page/幻梦神话.md "wikilink")（约1920年–1927年）
  - [克苏鲁神话](../Page/克苏鲁神话.md "wikilink")/[洛夫克拉夫特神话时期](../Page/洛夫克拉夫特神话.md "wikilink")（约1925年–1935年）

一些评论家認爲[幻梦神话和](../Page/幻梦神话.md "wikilink")[克苏鲁神话之間的差別並不大](../Page/克苏鲁神话.md "wikilink")，尤其显著的是兩者都涉及了神秘的《死灵之书》以及克苏鲁諸神。不过[幻梦神话比较接近奇幻小说的范畴](../Page/幻梦神话.md "wikilink")，而[克苏鲁神话则更像科幻作品](../Page/克苏鲁神话.md "wikilink")。此外，[幻梦神话的故事大多发生在异世界里](../Page/幻梦神话.md "wikilink")，而[克苏鲁神话则与人类生活的世界有着许多交集](../Page/克苏鲁神话.md "wikilink")。

## 洛夫克拉夫特受过的影响

影响过洛夫克拉夫特的作家包括[格特鲁德·贝内特](../Page/格特鲁德·贝内特.md "wikilink")（Gertrude
Barrows Bennett，笔名弗朗西斯·史蒂文斯，*Francis
Stevens*，洛夫克拉夫特曾公开赞誉过她\[11\]，并最终开始“模仿贝内特的早期写作风格”\[12\]），[奥斯瓦尔德·斯宾格勒](../Page/奥斯瓦尔德·斯宾格勒.md "wikilink")（Oswald
Spengler），[罗伯特·钱伯斯](../Page/罗伯特·钱伯斯.md "wikilink")（Robert W.
Chambers，著有《》，*The King in
Yellow*，洛夫克拉夫特在给[克拉克·阿什顿·史密斯的一封信里曾说](../Page/克拉克·阿什顿·史密斯.md "wikilink")：“钱伯斯就像[鲁珀特·休斯](../Page/鲁珀特·休斯.md "wikilink")（Rupert
Hughes）和倒下的泰坦巨人們一样，他们拥有良好的头脑和教育，却不懂得怎样使用它们。”），[亚瑟·梅琴](../Page/亚瑟·梅琴.md "wikilink")（Arthur
Machen，著有《》，**），[邓塞尼男爵](../Page/邓塞尼男爵.md "wikilink")（《》，**，以及其他作品\[13\]\[14\]），[埃德加·爱伦·坡](../Page/埃德加·爱伦·坡.md "wikilink")，[亚伯拉罕·格雷斯·梅里特](../Page/亚伯拉罕·格雷斯·梅里特.md "wikilink")（A.
Merritt，《》，**，以及基于前书的《》，**）以及洛夫克拉夫特的朋友[罗伯特·厄文·霍华德和克拉克](../Page/罗伯特·厄文·霍华德.md "wikilink")·阿什顿·史密斯（Clark
Ashton Smith）。

洛夫克拉夫特认为最适合自己的时代是18世纪早期。他的写作风格，尤其体现在他的信件中，与[启蒙时代的](../Page/启蒙时代.md "wikilink")[奥古斯都风格作家](../Page/奥古斯都文学.md "wikilink")[约瑟夫·艾迪生与](../Page/约瑟夫·艾迪生.md "wikilink")[乔纳森·斯威夫特等人非常相似](../Page/乔纳森·斯威夫特.md "wikilink")。他甚至还在文章中使用了不少这一文学时期的特殊语法。虽然洛夫克拉夫特的小说主题和启蒙运动所主張的人类可以用理性探求宇宙一概念相抵触，但从洛夫克拉夫特的私人信件看来，他相当支持同时代的理性主义者，例如[伯特兰·罗素](../Page/伯特兰·罗素.md "wikilink")。

他曾在小说《克苏鲁的呼唤》开头引用过[阿尔杰农·布莱克伍德](../Page/阿尔杰农·布莱克伍德.md "wikilink")（Algernon
Blackwood）的小说《半人马》（*The Centaur*）；并说过布莱克伍德的《柳林》（*The
Willows*）是有史以来最好的[怪奇小说](../Page/怪奇小说.md "wikilink")\[15\]。

洛夫克拉夫特的其他私人藏书还包括[莱奥尼德·安德列耶夫](../Page/莱奥尼德·安德列耶夫.md "wikilink")（Leonid
Andreyev）所著的《七个被绞死的人》（*The seven who were
hanged*）与[詹姆斯·德·米勒](../Page/詹姆斯·德·米勒.md "wikilink")（James
De Mille）所著的《》（*A Strange Manuscript Found in a Copper Cylinder*）。

## 洛夫克拉夫特對文化的影響

洛夫克拉夫特和他的故事對後世文化有著不可估量的影響，他本人也受過許多現代作家的盛讚。相當多與他同時代的人物，包括他的朋友與同事，如（August
Derleth），[羅伯特·E·霍華德](../Page/羅伯特·E·霍華德.md "wikilink")，（）和（）等，都受過他的直接影響。許多後世人物也受到了洛夫克拉夫特的影響，當中包括視覺藝術家[克裡夫·巴克](../Page/克裡夫·巴克.md "wikilink")（Clive
Barker），恐怖小說家[斯蒂芬·金](../Page/斯蒂芬·金.md "wikilink")，漫畫作家[艾倫·摩爾與](../Page/艾倫·摩爾.md "wikilink")[尼爾·蓋曼](../Page/尼爾·蓋曼.md "wikilink")，電影導演[約翰·卡彭特](../Page/約翰·卡本特.md "wikilink")（），[斯圖爾特·戈登](../Page/斯圖爾特·戈登.md "wikilink")（），[吉爾摩·德爾·托羅](../Page/吉爾摩·德爾·托羅.md "wikilink")，恐怖[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")[伊藤潤二](../Page/伊藤潤二.md "wikilink")，以及藝術家[漢斯·魯道夫·吉格爾](../Page/H·R·吉格尔.md "wikilink")\[16\]。2007年，作家（），導演（）及演員（），（）等人製作了電影《**[克蘇魯](../Page/克蘇魯_\(2007年電影\).md "wikilink")**》，這部電影是對《克蘇魯的呼喚》的再創作，把小說背景移到了[太平洋西北地區](../Page/太平洋西北地區.md "wikilink")。

阿根廷作家[豪爾赫·路易斯·博爾赫斯寫了一個短篇故事](../Page/豪爾赫·路易斯·博爾赫斯.md "wikilink")《餘事未了》（*There
Are More
Things*）紀念洛夫克拉夫特。當代法國作家[米歇爾·維勒貝克](../Page/米歇爾·維勒貝克.md "wikilink")（[米歇尔·维勒贝克](../Page/米歇尔·维勒贝克.md "wikilink")）則為其著有一本名為《》（*H.
P. Lovecraft: Against the World, Against
Life*）的文學傳記。美國作家[喬伊斯·卡羅爾·歐茨曾為洛夫克拉夫特的短篇故事集作了引言](../Page/喬伊斯·卡羅爾·歐茨.md "wikilink")。[美國書庫在](../Page/美國書庫.md "wikilink")2005年出版了洛夫克拉夫特文集，在實質上承認了他為美國經典作家\[17\]\[18\]\[19\]

## 洛夫克拉夫特的作品

## 洛夫克拉夫特故事中的地点

洛夫克拉夫特在小说中广泛地使用他的家乡[新英格兰作为背景](../Page/新英格兰.md "wikilink")。他的书中出现过大量真实存在的地点，但也有一些是虚构的。

### 真实地点

  - [罗得岛州](../Page/罗得岛州.md "wikilink")[帕斯科格](../Page/帕斯科格_\(罗得岛州\).md "wikilink")，出现在《[雷德胡克恐怖事件](../Page/雷德胡克恐怖事件.md "wikilink")》中
  - 罗得岛州[切帕奇特](../Page/切帕奇特_\(罗得岛州\).md "wikilink")，出现在《[雷德胡克恐怖事件](../Page/雷德胡克恐怖事件.md "wikilink")》中
  - [佛羅里達州](../Page/佛羅里達州.md "wikilink")[蓋恩斯維爾](../Page/蓋恩斯維爾_\(佛羅里達州\).md "wikilink")，出现在短篇故事《[伦道夫·卡特的自述](../Page/伦道夫·卡特的自述.md "wikilink")》中
  - [俄克拉何马州](../Page/俄克拉何马州.md "wikilink")[卡多縣](../Page/卡多縣_\(奧克拉荷馬州\).md "wikilink")[宾格镇](../Page/宾格_\(俄克拉何马州\).md "wikilink")，出现在《[坟丘](../Page/坟丘.md "wikilink")》中
  - [马萨诸塞州](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")[考普山](../Page/考普山.md "wikilink")
  - 罗得岛州[波塔克西特](../Page/克兰斯顿_\(罗得岛州\).md "wikilink")（现名克兰斯顿）
  - 马萨诸塞州[纽伯里波特](../Page/纽伯里波特_\(马萨诸塞州\).md "wikilink")
  - 马萨诸塞州[伊普斯威奇](../Page/伊普斯威奇_\(马萨诸塞州\).md "wikilink")
  - 马萨诸塞州[博尔顿](../Page/博尔顿_\(马萨诸塞州\).md "wikilink")
  - 马萨诸塞州[塞勒姆](../Page/塞勒姆_\(马萨诸塞州\).md "wikilink")
  - [佛蒙特州](../Page/佛蒙特州.md "wikilink")[伯瑞特波罗](../Page/伯瑞特波罗_\(佛蒙特州\).md "wikilink")
  - [纽约州](../Page/纽约州.md "wikilink")[奥尔巴尼](../Page/奥尔巴尼.md "wikilink")
  - 位于[普罗维登斯的许多真实地点](../Page/普罗维登斯.md "wikilink")，如哈尔西宅邸（Halsey
    House），展望台（Prospect
    Terrace）以及[布朗大学](../Page/布朗大学.md "wikilink")。
  - [丹弗斯州立医院](../Page/丹弗斯州立医院.md "wikilink")，位于马萨诸塞州[丹弗斯](../Page/丹弗斯_\(马萨诸塞州\).md "wikilink")。
  - [卡茲奇山](../Page/卡茲奇山.md "wikilink")
  - [纽约](../Page/纽约.md "wikilink")

### 虚构地点

  - [米斯卡塔尼克大学](../Page/米斯卡塔尼克大学.md "wikilink")，位于虚构的小镇[马萨诸塞州](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")[阿卡姆](../Page/阿卡姆.md "wikilink")
  - 马萨诸塞州[敦威治](../Page/敦威治.md "wikilink")
  - 马萨诸塞州[印斯茅斯](../Page/印斯茅斯.md "wikilink")
  - 马萨诸塞州[金斯堡](../Page/金斯堡.md "wikilink")
  - 马萨诸塞州艾尔斯伯里
  - 马丁滩
  - 米斯卡塔尼克河
  - 真实存在的[布宜诺斯艾利斯大学中虚构的中央图书馆](../Page/布宜诺斯艾利斯大学.md "wikilink")。据洛夫克拉夫特小说所述这里保存着《[死靈之書](../Page/死靈之書.md "wikilink")》的副本。

## 附注

## 参考书目

  - *The Strange Sound of Cthulhu: Music Inspired by the Writings of H.
    P. Lovecraft* ( ISBN 978-1-84728-776-2), written by Gary Hill
  - *Lovecraft: Disturbing the Universe* (ISBN 978-0-8131-1728-7), by
    Donald R. Burleson, PhD, a longtime scholar on Lovecraft and
    acquaintance of S. T. Joshi, is probably the only book analyzing
    Lovecraft's literature from a deconstructionist standpoint.
    University Press of Kentucky, November 1990.
  - *The Gentleman From Angell Street: Memories of H. P. Lovecraft* (
    ISBN 978-0-9701699-1-4), written by Muriel and [C. M. Eddy,
    Jr.](../Page/C._M._Eddy,_Jr..md "wikilink") is a collection of
    personal remembrances and anecdotes from two of Lovecraft's closest
    friends in Providence. The Eddys were fellow writers, and Mr. Eddy
    was a frequent contributor to *Weird Tales.*
  - *[Lovecraft: A Look Behind the Cthulhu
    Mythos](../Page/Lovecraft:_A_Look_Behind_the_Cthulhu_Mythos.md "wikilink")*
    (ISBN 978-0-586-04166-6), written by [Lin
    Carter](../Page/Lin_Carter.md "wikilink") in 1972, is a survey of
    Lovecraft's work (along with that of other members of the Lovecraft
    Circle) with considerable information on his life.
  - *The Rise and Fall of the Cthulhu Mythos* by [S.T.
    Joshi](../Page/S.T._Joshi.md "wikilink") (Mythos Books, 2008) is the
    first full-length critical study since Lin Carter's to examine the
    development of Lovecraft's Mythos and its outworking in the oeuvres
    of various modern writers.
  - The first full-length biography was *[Lovecraft: a
    Biography](../Page/Lovecraft:_a_Biography.md "wikilink")* (ISBN
    978-0-345-25115-2), written by [L. Sprague de
    Camp](../Page/L._Sprague_de_Camp.md "wikilink"); published in 1975,
    it is now [out of print](../Page/out_of_print.md "wikilink").
  - [Frank Belknap Long](../Page/Frank_Belknap_Long.md "wikilink")'s
    *[Howard Phillips Lovecraft: Dreamer on the
    Nightside](../Page/Howard_Phillips_Lovecraft:_Dreamer_on_the_Nightside.md "wikilink")*
    (Arkham House, 1975, ISBN 978-0-87054-068-4) presents a more
    personal look at Lovecraft's life, combining reminiscence,
    biography, and literary criticism. Long was a friend and
    correspondent of Lovecraft, as well as a fellow fantasist who wrote
    a number of Lovecraft-influenced Cthulhu Mythos stories (including
    *The Hounds of Tindalos*).
  - A newer, more extensive biography is [H. P. Lovecraft: A
    Life](../Page/H._P._Lovecraft:_A_Life.md "wikilink") (ISBN
    978-0-940884-88-5) written by Lovecraft scholar [S. T.
    Joshi](../Page/S._T._Joshi.md "wikilink"). An alternative is Joshi's
    abridged *A Dreamer & A Visionary: H. P. Lovecraft in His Time*
    (ISBN 978-0-85323-946-8). An unabridged reprint in two volumes of
    Joshi's biography is forthcoming in 2010 from [Hippocampus
    Press](../Page/Hippocampus_Press.md "wikilink").
  - An English translation of [Michel
    Houellebecq](../Page/Michel_Houellebecq.md "wikilink")'s *H. P.
    Lovecraft: Against the World, Against Life* (ISBN 978-1-932416-18-3)
    was published by Believer Books in 2005.
  - Other significant Lovecraft-related works are *[An H. P. Lovecraft
    Encyclopedia](../Page/An_H._P._Lovecraft_Encyclopedia.md "wikilink")*
    by Joshi and David S. Schulz; *Lovecraft's Library: A Catalogue* (a
    meticulous listing of many of the books in Lovecraft's now scattered
    library), by Joshi; *Lovecraft at Last,* an account by [Willis
    Conover](../Page/Willis_Conover.md "wikilink") of his teenage
    correspondence with Lovecraft; Joshi's *A Subtler Magick: The
    Writings and Philosophy of H. P. Lovecraft*.
  - [Andrew Migliore](../Page/Andrew_Migliore.md "wikilink") and John
    Strysik's *[Lurker in the Lobby: The Guide to the Cinema of H. P.
    Lovecraft](../Page/Lurker_in_the_Lobby:_The_Guide_to_the_Cinema_of_H._P._Lovecraft.md "wikilink")*
    and [Charles P.
    Mitchell](../Page/Charles_P._Mitchell.md "wikilink")'s *The Complete
    H. P. Lovecraft Filmography* both discuss films containing
    Lovecraftian elements.
  - Lovecraft's prose fiction has been published numerous times. The
    "corrected texts" were released by Arkham House in the 1980s, and
    many other collections of his stories have appeared, including
    Ballantine Books editions and three popular Del Rey editions. The
    three collections published by Penguin, *[The Call of Cthulhu and
    Other Weird
    Stories](../Page/The_Call_of_Cthulhu_and_Other_Weird_Stories.md "wikilink")*,
    *[The Thing on the Doorstep and Other Weird
    Stories](../Page/The_Thing_on_the_Doorstep_and_Other_Weird_Stories.md "wikilink")*,
    and *[The Dreams in the Witch House and Other Weird
    Stories](../Page/The_Dreams_in_the_Witch_House_and_Other_Weird_Stories.md "wikilink")*,
    incorporate the modifications made in the corrected texts as well as
    the annotations provided by Joshi.
  - Lovecraft's ghost-written works are compiled in *The Horror in the
    Museum and Other Revisions*, edited again by Joshi.
  - Some of Lovecraft's writings, however, are annotated with
    [footnotes](../Page/footnote.md "wikilink") or
    [endnotes](../Page/endnote.md "wikilink"). In addition to the
    Penguin editions mentioned above and *The Annotated Supernatural
    Horror in Literature*, Joshi has produced *The Annotated H. P.
    Lovecraft* as well as *More Annotated H. P. Lovecraft*, both of
    which are footnoted extensively.
  - *The Philosophy of H. P. Lovecraft* by Timo Airaksinen is a study of
    Lovecraft's use of language to analyze the psychology of Lovecraft's
    writings.
  - *An Epicure in the Terrible* (Fairleigh Dickinson University Press,
    1991), edited by David E. Schultz and S. T. Joshi is an anthology of
    13 essays on Lovecraft (excluding Joshi's lengthy introduction)on
    the centennial of Lovecraft's birth. The essays are arranged into 3
    sections; Biographical, Thematic Studies and Comparative and Genre
    Studies. The authors include S. T. Joshi, Kenneth W. Faig, Jr, Jason
    C. Eckhardt, Will Murray, Donald R. Burleson, Peter Cannon, Stefan
    Dziemianowicz, Steven J. Mariconda, David E. Schultz, Robert H.
    Waugh, Robert M. Price, R. Boerem, Norman R. Gatford and Barton Levi
    St. Armand.
  - *[Lovecraft: Fear of the
    Unknown](../Page/Lovecraft:_Fear_of_the_Unknown.md "wikilink")* is a
    feature length documentary that looks at the life, work and mind
    behind the Cthulhu mythos. The film features interviews with
    [Guillermo Del Toro](../Page/Guillermo_Del_Toro.md "wikilink"),
    [Neil Gaiman](../Page/Neil_Gaiman.md "wikilink"), [John
    Carpenter](../Page/John_Carpenter.md "wikilink"), [Peter
    Straub](../Page/Peter_Straub.md "wikilink"), [Caitlin R.
    Kiernan](../Page/Caitlin_R._Kiernan.md "wikilink"), [Ramsey
    Campbell](../Page/Ramsey_Campbell.md "wikilink"), [Stuart
    Gordon](../Page/Stuart_Gordon.md "wikilink"), [S.T.
    Joshi](../Page/S.T._Joshi.md "wikilink"), [Robert M.
    Price](../Page/Robert_M._Price.md "wikilink") and Andrew Migliore.
    Written & Directed by Frank H. Woodward. Produced by William
    Janczewski, James B. Myers, and Woodward. *Lovecraft* won Best
    Documentary at the 2008 [Comic-Con
    International](../Page/Comic-Con_International.md "wikilink")
    Independent Film Festival.

## 外部链接

  - [The H. P. Lovecraft Archive](http://www.hplovecraft.com/)
  - ["The Ultimate Cthulhu Mythos Book List"](http://lovecraft.cjb.net)
    - Listing of all mythos novels, anthologies, collections, comic
    books, and more.
  - [H. P. Lovecraft and Cthulhu Mythos Information and
    Forum](http://www.templeofdagon.com/)
  - [The Cthulhu Lexicon](http://www.netherreal.de/library/lexicon/)
  - [When the Stars are Right... (Cthulhu Mythos
    chronology)](http://www.netherreal.de/library/timeline/)
  - [Essay on Lovecraft by S. T.
    Joshi](https://web.archive.org/web/20050718080221/http://www.themodernword.com/scriptorium/lovecraft.html)
  - [A number of stories by H.P.
    Lovecraft](http://www.dagonbytes.com/thelibrary/lovecraft/)
  - [The HP Lovecraft Film
    Festival](http://www.hplfilmfestival.com/homeflash.htm)
  - [Library of Bookz - Biblioteka - Horror - H.P. Lovecraft - (Spiral
    of Life)](http://terror.org.pl/~darkeye/bookz/hor_lovecraft.html)

[Category:20世紀美國小說家](../Category/20世紀美國小說家.md "wikilink")
[Category:1890年出生](../Category/1890年出生.md "wikilink")
[Category:1937年逝世](../Category/1937年逝世.md "wikilink")
[Category:美國不可知論者](../Category/美國不可知論者.md "wikilink")
[Category:美國無神論者](../Category/美國無神論者.md "wikilink")
[Category:美國科幻小說家](../Category/美國科幻小說家.md "wikilink")
[Category:美國奇幻小說家](../Category/美國奇幻小說家.md "wikilink")
[Category:美國男作家](../Category/美國男作家.md "wikilink")
[Category:英格蘭裔美國人](../Category/英格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:罹患大腸癌逝世者](../Category/罹患大腸癌逝世者.md "wikilink")
[Category:克苏鲁神话](../Category/克苏鲁神话.md "wikilink")

1.
2.  H.P. Lovecraft in Popular Culture by Don G. Smith, 2005, ISBN
    978-0-7864-2091-9,page 85, "Lovecraft never had much good to say
    about families either"
3.
4.  King quoted on front cover of 1982 paperback edition of *The Best of
    H.P. Lovecraft: Bloodcurdling Tales of Horror and the Macabre*
    published by Del Rey Books with introduction by Robert Bloch. Other
    sources quote King as calling this judgement of Lovecraft
    "undeniable"[1](http://www.abebooks.com/docs/Fantasy/lovecraft.shtml)
    or "beyond
    doubt."[2](http://ebooks.ebookmall.com/ebook/102153-ebook.htm)
5.
6.  , "The Heroic Nerd", in *[The New York Review of
    Books](../Page/The_New_York_Review_of_Books.md "wikilink")*, October
    10, 2006
7.  *[H. P. Lovecraft: Against the World, Against
    Life](../Page/H._P._Lovecraft:_Against_the_World,_Against_Life.md "wikilink")*,
    [Michel Houellebecq](../Page/Michel_Houellebecq.md "wikilink")
8.  *[3](http://grimreviews.blogspot.com/2008/10/political-transition-of-howard-philips.html)*
9.
10. Letter to Elizabeth Toldridge, March 8, 1929, quoted in *Lovecraft:
    A Look Behind the Cthulhu Mythos*
11. "The Woman Who Invented Dark Fantasy" by Gary C. Hoppenstand from
    *Nightmare and Other Tales of Dark Fantasy* by Francis Stevens,
    [University of Nebraska
    Press](../Page/University_of_Nebraska_Press.md "wikilink"), 2004,
    page xiv. ISBN 978-0-8032-9298-7
12. *Partners in Wonder: Women and the Birth of Science Fiction,
    1926-1965* by Eric Leif Davin, Lexington Books, 2005, pages 409-10.
13. **, page 390
14. [A. Merritt's The Metal
    Monster](http://skullsinthestars.com/2009/02/02/a-merritts-the-metal-monster/),
    Skulls in the Stars, February 2, 2009
15.
16. Giger, Hansruedi (2005): Necronomicon I & II. Erftstadt: Area.
17.
18.
19.